
                      Discreta recreación del personaje que no aporta nada nuevo aparte del cambio de actores y el remix de secundarios, con una desafortunada Gwen Stacy (Emma Stone) que resulta en una treintañera revenida lo que se supone que debe ser una adolescente más bien modosita (también se supone que debe ser guapa, pero eso ya va en gustos), y una falta de imaginación en el manejo del antagonista, con un lagarto que es como un reflejo del duende de la primera saga, esquizofrenia incluida. En resumen, cinematográficamente hablando Marvel sigue sin cogerle el punto a su personaje principal. Peter Parker (Andrew
 Garfield) recuerda a Anthony Perkins y aunque pueda encajar en la discutible estética pseudo-animé de algunos dibujantes está lejos de los grandes artistas del personaje. Además, injustificables ausencias, como el Daily Bugle, y subtramas recortadas (o peor, anticipadas y no cumplidas) no sabemos muy bien porqué ya que la historia, aunque de más de dos horas, no concluye prácticamente nada. Y lo que no tiene perdón es el patetismo y la ausencia de sentido del humor; Thor o Iron Man, que prácticamente no han hecho un chiste en 40 años de comics, resultan mas graciosos que Spidey en el cine.
        
            